[勸世]地盤絕對唔係想像中咁好搵

唔係歧視做勞力工，而係做地盤其實絕對唔係你想像中咁好搵。
先唔講扎鐵釘板呢d較高薪工種，及自己炒野黎做。
其他行一般新人都係800起跳，我當你叻叻地1200蚊日薪，好多未做過地盤既人睇落1200蚊都幾高，但事實同萬零蚊既打工仔係無分別。

當你日薪$1200x24日=$28800, 都好似唔錯呀
事實：
1)一定返唔足24日。
開得到20日已經好好，因為除左自己太攰唔想返/返唔到，有好多原因無得開工，eg上家d野未做好你要等

2)法定勞工假12日你無份，12x1200, 你一年已經少左$14400

3) 新年
地盤通常都初7/初10先開工，收爐又早人地幾日。
姐係話2月實際得一半人工，我扣返法定假期4日，初10開工，又少7x1200=$8400

4)有薪假期
僱 員 按 連 續 性 合 約 受僱，在最初受僱的12個月內每服務滿1個月，便可累積2天有薪病假；之後每服務滿1個月可累積4天。有薪病假可在整個受僱期間持續累積，但在任何時間不得超過120天。

出黎做野長做一行，做返3,5年好正常，但其他打工仔有咩病痛都有有薪假。
如果做地盤，你中左個大感冒要休返一星期，果一個星期絕對係無收入。
淨係計你頭一年，你已經蝕左24日有薪病假，24x1200=$28800

5) 年尾雙糧/bonus
人地做廚房做酒店年尾都實有雙糧，打份大公司工13 14個月糧好閒。
地盤又無

6) AL大假
地盤又無
當10日x1200=$12000
1200x24日x12月=$345,600
$345,600-$14400-$8400-$28800-12000=$282,000
$294000/12= 平均$23500

以上已經係最撚樂觀情況，地盤起貨休一排息都仲未計。

除左以上仲要面對拖糧問題，個個月出糧都擔心，仲要玩頭尾糧，尾糧遲遲唔追都唔撚出。

工傷：工傷休息既日子賠唔足日薪
claim完工傷本身間公司一定會叫你休多排息先/未有野做(姐係炒你)。
而且其他公司知你有工傷底亦會儘量唔請

如果要係勞力工作中選擇，不如搵份廚房做好過，入間酒店做3,5,7年，起碼都2皮幾，仲要有雙糧有勞工保障，有前景。

月薪 有大假有病假有雙糧

呢d都算
仲未計做得耐多病多痛
搵幾多都冇命洗

而且$1200蚊日亦唔係咁容易拎到
大路d既工種 泥水/油漆/木工/水喉/電燈
$1200已經接近師傳價
你拎到呢個價錢可能都要幾年
而且亦好睇你人緣同際遇

當然炒野黎做人工會高d, 2-3000蚊日都得，但炒野黎做起貨休息個期仲長d, 亦唔穩定

扎鐵釘板落石屎呢d工種人工會高d, 但係絕對辛苦好多，價錢反映質素，唔係個個人都捱到。

地盤啲錢根本上就係搵命換返黎 吸塵吸煙吸到命都短幾年 講講下個肺都開始痛tim

裝修泥水 一工1200就正常
地盤泥水 得1200

我都係拎個average姐，點樣逐個計呀，泥水咁多細項。